無懼京官林鄭文攻武嚇 170萬和理非 堅持初心

無懼京官林鄭文攻武嚇
170萬和理非 堅持初心

最少170萬港人參與昨日維園的反送中集會，人潮如流水，逼爆整個港島。梁志永攝

【本報訊】子彈擊不倒港人意志，催淚彈驅不散港人良知；昨日逾170萬香港人再度參與反送中集會，由於民陣原定遊行遭警方無理禁止，市民化身流水，以排隊進入和離開維園的方式抗衡，向全世界宣示我們的堅持。集會昨午2時開始，大會3時多帶領群眾離開維園，此時天色變黑下起暴雨，軒尼詩道再現延綿不盡的傘海，港島區不停響起針對警暴的口號如「黑警，還眼」，以及抗爭之始已提出的「五大訴求，缺一不可」口號，成了和理非和勇武派之間的最大公約數。

記者：陳珏明 歐陽聯發

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

反送中抗爭運動展開逾70日，港人昨堅持風雨中抱緊自由走上街頭。民陣昨原發起第七次遊行，由維園到中環遮打花園，主題為「煞停警黑亂港 落實五大訴求」，卻被警方無理打壓，最終只有維園集會獲發不反對通知書。集會下午2時開始，3時起有嘉賓發言，但特區政府2時18分已發出聲明，對有團體以針對警方的口號舉行集會表示遺憾；有傳媒機構在差不多時間引述消息稱，警方水炮車已離開粉嶺機動部隊總部，轉到港島區戒備。

雖然政府再以白色恐怖威嚇，加上近期屢傳解放軍及武警已在深圳準備就緒，卻無阻市民參與集會的決心。2時半前，記利佐治街已被黑衣人逼爆，崇光百貨外市民更要企出軒尼詩道，東行線不久後全被「佔據」，市民一同排隊等待入維園；維園天后入口同樣逼滿黑衣人，市民未能在港鐵天后站出閘，要轉到炮台山站，由炮台山至維園的一段英皇道，人潮需佔用部份行車路面。

相關新聞：醫護撐爆眼女 聲討高永文

大批市民昨晚逼爆灣仔告士打道，令交通陷於癱瘓。王子俊攝

民陣昨發起流水式集會，至昨晚近8時仍有市民進入維園參與集會。翁志華攝

有人展示演變自李嘉誠報章聲明的標語。

市民冒雨表達訴求，高叫口號。董立華攝

沿路高叫「黑警還眼」

維園六個硬地足球場及中央草坪在2時半後已爆滿，民陣下午3時宣讀宣言後，啟動「流水式」集會，由工黨前立法會議員李卓人、何秀蘭、民主黨創黨主席李柱銘、民主派立法會議員區諾軒、街工立法會議員梁耀忠、社民連梁國雄及壹傳媒創辦人黎智英等拉起橫額作隊頭，帶領群眾離開。

隊頭剛踏出維園即遇上暴雨來襲，令銅鑼灣大街小巷再現傘海。隊伍經高士威路及軒尼詩道西行線向中環方向「撤離」，參加者沿途高呼口號，但已較過去出現變化，「撤回惡法」不再，反而更多人同呼「五大訴求，缺一不可」，儼如和理非及勇武派的共識。示威者亦嗌出更多針對警暴的口號，包括「香港警察，知法犯法」及「黑警，還眼」等，不少市民經過警察總部時，更同叫「黑社會」揶揄警察。至於「香港人加油」，就繼續是整個下午最響亮的呼喊聲。

社工王先生指，警方濫用暴力連年幼女兒也知道，「佢哋有時玩玩具會話出催淚彈、出胡椒噴霧」，因她們從電視看到太多警方使用暴力。雖然他嘗試向女兒解釋警察也有好人，但心中亦覺警方太過份。他有時會作前線社工支援，看到警方濫用警棍最嚴重，「個人瞓低咗都照打，打頭打背脊，好似行私刑咁」。

教師黎小姐的背包寫着「黑警禍港」標語，直言過去一個月警方濫暴畫面多到數不清，「成日話示威者仇視佢哋，但其實係警察仇視市民」，形容警方無差別各區放催淚彈如同恐怖分子，她形容現時警隊已陷入失控狀態。市民常形容沒有警察管的地方最安全，昨日亦繼6.16及7.1後再證實有關說法，由銅鑼灣至中環未見警察，離場路線上的市民秩序均非常良好。

隊頭約4時半到達中環遮打道行人專用區，沿途呼籲市民排隊入維園，由於前往維園的市民太多，港鐵個別列車一度不停銅鑼灣、天后、炮台山站；亦因離場人數眾多，又無警察指示路線，有人4時多離開維園後，走上告士打道天橋再「佔據」告士打道西行線，再步向金鐘及中環才散去。

入夜後，仍有人潮從維園走到金鐘，民陣晚上近9時宣佈集會解散；召集人岑子杰之後宣佈，在銅鑼灣、天后及維園一帶共有170萬人參與集會，但由於未能點算在灣仔、金鐘一帶未進入維園的市民，故相信上街市民必遠超170萬人。他再次要求特首林鄭月娥回應民間五大訴求，又批評警方的不合理限制，令大會未能在沿路安排急救站等，民陣將會提出司法覆核。警方就表示在維園指定地點，同一時間最高峯出席人數為12.8萬。

有市民昨晚在金鐘夏愨道聚集，並高舉標語表明和理非和勇武派不會割席。黎樹雄攝

昨晚有集會人士在夏愨道發生爭執，混亂間其中一人頭破血流，其後涉事者相擁和解。周志堅攝

部份人晚上聚夏愨道

部份參與集會市民晚上在金鐘夏愨道聚集，有人向政總投擲懷疑顏色彈及以雷射筆照向，政總內有多輛警車停泊。至晚上近11時，開始有市民呼籲「全世界，返屋企」，嘗試勸現場留守人士「功成身退，回家瞓覺」。

政府晚上10時多發稿回應集會，指雖然集會大致和平，但指摘參與者佔用港島多條主要幹道令交通大受影響，對市民造成不便；又重申目前最重要盡快回復社會秩序，稱當一切平靜後，政府會與市民展開真誠對話，修補撕裂，重建社會和諧。

下一則
下一則
警西環屯重兵 見黑衣即查

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭

香港人

永不放棄

【團結就是力量】前線、後勤 取替 勇武、和理非

[830死線] 全民勇武，正式啟動！